環西單車賽 La Vuelta 2017 討論區

日期: 19/8 - 10/9

total distance: 3,324.1 km

5 flat stages and 1 flat with high-altitude finales stage
8 hill stages
5 mountain stages
1 individual time trial stage
1 team time trial stage

Lm

lm

lm
但係冇 Valverde

FB page No.13 Cycling News選出十四大GC Contender
1. Alberto Contador/Trek-Segafredo 08.12.14年總冠軍
2. Fabio Aru /Astana 15年總冠軍
3. Vincenzo Nibali /Bahrain-Merida 10年總冠軍.13年總排二
4. Chris Froome Team Sky 11.14.16年總排二
5. Bob Jungels /Quick-Step Floors
6. Esteban Chaves /Orica-Scott 16年總排三
7. Adam Yates /Orica-Scott
8. Rafal Majka /Bora-Hansgrohe 15年總排三
9. Rui Costa /UAE Team Emirates
10. Andrew Talansky /Cannondale-Drapac 16年總排五
11. Steven Kruijswijk /LottoNL-Jumbo
12. Romain Bardet /AG2R La Mondiale
13. Ilnur Zakarin /Katusha-Alpecin
14. Wilco Kelderman /Team Sunweb 14年總排14

今晚就開始，大家點睇

TTT
第一日BMC玩哂啦應該

搵唔到link

今晚stage 1 13.7km TTT

BMC暫時升上第一，QS第二

今晚stage 3 158.5km 已經有山爬

仲有135km 8隻兔仔有4分鐘優勢

jungels

環西好似好少人睇

Team Sky又做野

Contador 已經甩左

Froome attack

好明顯Froome將佢今季嘅peak調整到環西
起車仲爽過環法個陣

nibali尾刀

Nabil明明上山臨尾都甩左
竟然可以落山追返再尾刀

Nibali衝贏

不過Chris Froome已經搶到紅色戰衣

招牌扮鯊魚衝線動作
上年環意同有年環法
都係把握到車手炒車而贏

三大賽歷史最短
環法同環意都過百年歷史
呢個臨打內戰前先開始
由3月開始睇classics
去到環法都夠飽

但係近年環西比環意仲有GC勁人玩

主辦環法個機構
買咗主辦權
車手攞個尾彩/為世界錦標賽熱身
今年因為干達度告別先追

今年都有幾個為世錦賽唔去環西

希望contador 可以拎到一個單站
開槍告別

望係咁望
但都唔易

今晚 Stage 4 198.2 km 平路

仲有87 km，有5個突圍車手，5分半鐘優勢

終點塔拉干納值得一去

應該得做兔仔嘅機會先有可能

TRENTIN贏

POZZOVIVO最後3.2km炒車

環西真係冇咩衝刺好手有黎

平路站少得黎仲要分佈得好散 要衝刺手捱過咁多登山站去爭件積分衫唔划算

今晚 stage 5 175.7 km

仲有約100 km，17隻兔仔有3分半鐘優勢

今日sky 放哂啲兔走
仲有7km 差成7:30差距

見到Contador係山坡有力去嘗試attack Chris Froome雖然冇賺到時間但都好感動

依個真，前幾日見佢甩哂真係

今晚stage 6 204.4 km

仲有55 km

TJ今站黑到
炒車 > 爆呔 > 炒車

第一下炒車有d奇怪
第二次滑到仲on9

今日miss左無睇，邊到有重溫睇
YouTube 無

真係唔知
不過昨日Contador又attack

今晚stage 7 207 km

臨尾有個 2km 7.2% 嘅急坡，我諗Contador可能又黎料

仲有90 km，有14個突圍車手

今日又放兔
26km 7:50差距

唔放兔仲諗住睇Contador又去爭分站

Kelderman爆軑
Barguil無幫手
車隊抽走佢

Barguil被send home真係估唔到
咁搞法可能要離隊

今晚 stage 8 199.5 km

臨尾有個一級爬坡 落返黎山腳就衝線

依家仲有46 km，有21個突圍車手

環法之後冇耐已經確定左會轉隊

屌我冇留意
自吞

巴基做咩咁樣搞臭自己

富美點解唔跟上去

可能之前傾掂數

Attack!!!
Contador死跟

跟到！！

嘩屌好明顯富美今年將最住狀態調整到環西而唔係擺係環法

另外兩個點夠alaphilie衝

環西好似好多站都係兔仔贏

冇咁多平路衝刺，當然冇咁多車隊去追兔仔返黎

今晚 stage 9 174 km

仲有50公里，有10個突圍車手

聽日休息

今日睇最後5km就夠

扯緊側風喎

扯唔散又聚返埋一齊

有過前科，點會咁易又黎多次

Fdj 位車手，仲玩埋花式
輕鬆到呢

Chris Froome fit到...

今屆係咪唔洗睇落去

真係喺環法hea住踩

今晚 stage 10 164.8 km

仲有約70 km

Feoomey咁嘅款，仲有站長程丘陵地ITT，其他人點算

冇架喇 只要冇意外Froome根本就冇得輸
睇佢係山上點樣羞辱其他GC contender囉

作為bmc支持者roche賺到秒數好開心

聽晚個站又有羞恥play
兩個一級坡
山頂衝線

Froome真係幾好戲

點解可以咁超班

山頂衝線真係羞恥play，連Nibali條撚屌都冇得靠落斜追。呢幾年Froomey直頭係單車界大師兄

估到佢啦，環法入山之後唔進攻，淨係靠Kwiato 同Landa。

[size=2]小環法嗰陣有擔心過佢冇態嘅/size=2]

比佢呃咗了

估到佢啦，環法入山之後唔進攻，淨係靠Kwiato 同Landa。

小環法嗰陣有擔心過佢冇態嘅

去到環西開始之前佢先講今年目標係double

佢拎小環法同環法做熱身
未熱好身梗係唔進攻

睇環法個陣仲以為大家終於可以係山上跟到Froome
原來只係跟到半力嘅Froome

Btw Froome贏埋環西的話，1-2年後應該會做環意法double，務求贏哂3大賽

之前幾站d幾km超斜山頂衝線本來應該係rodriguez同valverde既舞台，一個退左休一個傷左

nibali呢類分站一向弱，唔夠人爆

Dan Martin今年衝斜越衝越長，不過環法大傷呢

未必下年即刻試Giro Tour double，佢（同Sky）都會想贏夠五次環法多啲啦。

今晚 stage 11 187.5 km，臨尾有兩座一級山比Froome同team sky慢慢玩

仲有100 km到終點，有14個突圍車手

有冇link

今日又水戰
兔仔有啲機

得返一分鐘

距離第一個坡坡頂仲有10km
45秒差距

最後15km
一級坡山頂衝線
2:34差距
等睇羞恥play

CHAVES應該要輸好多時間

最後6km
已經冇哂兔仔，Froome Contador Nibali等仲係Grp 1
Chaves Aru等全部甩哂

ASTANA睇黎放生MIGUEL ANGEL LOPEZ

仲有ZAKARIN, KELDERMAN

BMC 2個直情散哂連CHAVES果組都唔見
2-10名大洗牌

Group 1應該準備有事發生

NIBALI呢下比想像中弱

艦長開始黎了

LOPEZ

Froome放生Lopez

froome今屆真係準備充足

一開就完撚咗

Astana

已經領先1:14

領先第2位 Nibali 1:19
第3位 Chaves 兩分幾

大師兄太屈

再係咁，最多睇啲人爭第三名
3-6位都係5秒鐘內

FROOME環法可以唔十足都贏多謝PORTE一早炒車收左工

KELDERMAN TT好D
但實際係根本唔知3-10名邊個會o係邊站輸時間
今站未跑都估唔到輸最多時間既係CHAVES (BMC果2件唔係大將料預左大山冇)

環法我係撐Porte架點知佢自己唔爭氣
依家就支持Froome環西開齋

第15站係接近30km嘅一級坡山頂衝線
依站好大幾會又大洗牌

今晚 stage 12 160.1 km

仲有75 km，有14個突圍車手，7分鐘優勢

Contador attack 左
希望減秒成功

nibali神奇力量又黎

Froome 壞車後再抄車

啊!!!!!!!!!

突發 Chris Froome壞車後落斜再跌低左
人冇事依家有兩支火柴幫佢追返上去

差成9mins

點追

Froome勁高rpm

呢個唔重要喇 其他GC contender快一分鐘左右姐

我個froome w/p

真心其實Froome好有體育精神，可以嘅話佢都會收慢等
但其他車手為左贏Froome，係到盡push

Yes 其他gc炒車 team sky都會收慢

我唔信鯊魚等佢

contador一早進攻左冇理由等, 其他人知contador在前都唔可能等

Nibali收皮啦 冇品到出哂名

似爆爆地偈

Ridley開齋

係 呢個係另一個睇法
Contador一早走甩左佢冇責任等Froome，主車群有其他GC contender亦都唔可以放棄追Contador
但你唔係覺得主車群知道Froome出事後冇加速掛

Team sky個兩個副將都好fit

似冇, contador同主車群距離係拉遠左

Cls 泥巴地直接鏟上草地過迴旋處

Contador 未落山之前就attack 拉開左20秒
Froome 係落左一陣斜就壞車
換完車唔夠十秒再炒車

干生既隊友冇力, 淨番3km要自己黎

Trek 今日戰術抵讚
放個隊友你突田小組，幫Contador今站賺到半分鐘左右

Froome慢主車群約20秒返黎

賺左20秒

Froome仲有59秒慢慢玩

movistar最鍾意用嘅戰術

全世界迫害Team Sky！屌你老母Nibali

罷買美記 以後邊個踩美記就放鳩佢星

都要勁到可以放人星先得

聽日到佢炒車咪得

on9

咁多個大名車仔 個格最衰都係佢

咁係呀嘛
比賽實係咁㗎喇
少少事就屌哂老母咁

下次曲線要講明

放星基本

今晚 stage 13 191.5 km

仲有96 km，4個突圍車手有3分半鐘優勢

Link

真厲害

今晚 stage 14 175 km

仲有57 km，有10個突圍車手4分半鐘優勢

今日有冇羞恥play 睇

冇咩特別

係，原來又係兔仔贏

Contador講得幾好，有時Froome被attack時好似無力反擊咁，但臨尾佢又可以爆一段走甩，因為Froome只係睇住power putput個數據黎踩

睇番今年三大賽，原來今年環義環法環西既平路站好多都係quick step攞 環義四場環法五場環西都暫時三場

唔係點解會叫錶哥

所以如果個個由得sky一路set步速到頂等froome出手只會係羞恥play, 因為成個步速都順哂佢，要對付sky就只有破壞佢地個劇本

今晚stage 15 129 km

仲有40 km

27km 全上斜
7km 1級圾
之後到HC
領先55秒左右

距離一級坡頂6.5km
Contador attack

唔知Froome最後會唔會一口氣追哂呢

LOPEZ追呀

已回收
差兩個

SKY打個步速仲有成10幾個跟到

Froome究竟係有態定冇態

環法帶落黎既態應該後段會開始落
今年環法嘗試冇咁早PEAK帶到環西初段, TT後應該要守

Froome:比你地估下
TT再搵返開你地

今晚 stage 16 40.2km ITT

重點GC contender 出發時間:
A. Contador 2236
F. Aru 2240
M.A Lopez Moreno 2242
J.E Chaves Rubio 2244
W. Kelderman 2246
I. Zakarin 2248
V. Nibali 2250
C. Froome 2252

今晚應該係Froome屌打大會

Froomey凌辱眾家主將

會唔會追到Nibali

似乎唔會拉到好多時間, 除左CHAVES特別慢

暫時大家時間比我想像中近，Froome係預算時間最快

ARU, WOODS都好差下

應該贏KELDERMAN半分鐘左右
贏CONTADOR, NIBALI, ZAKARIN 1分鐘左右

CHAVES比KELDERMAN過左頭

準

如果KELDERMAN最尾幾站仲頂得住咁GIANT都好撚勁下

Froome真係勁到痴撚線🤦🏻‍♂️

今日拉既時間差其實比預期少左D, 諗住至少1分起
不過係2-5名既TT比預計好

最新GC classification
Froome領先兩分鐘，其實又唔算特別多，黎近4日爬山一站都唔可以有大意外

Nibali今次

但Froome今次個樣似仲有大把貨，同環法嗰陣唔同。以Sky嘅帶法，只要佢唔炒車，其實有呢兩分鐘好穩陣。

睇返佢頭3次贏環法，第三星期都係有些少跌watt，今次仲要由要環法踩到黎環西，我搶心佢第三星期會走樣

外星人跌watt
地球人機會黎啦

ff完啦，就算跌都唔會一跌跌兩分鐘掛

以往佢都係一入山就爆，攞住幾分鐘嚟搣之後嗰兩星期啦。

今年似乎個玩法係計住啲體力，比賽只要贏少少就夠，留返嚟玩到9月尾咁。

佢好似仲要玩個人計時世界賽？
好似係九月尾

公路同計時都玩，今年條路啱哂佢
未知TTT會唔會見到佢，Team Sky number 1

今晚stage 17 180.5km

仲有75km，6個突圍車手4分鐘優勢

Yates同Chaves嘗試逃離主車群

Team Sky冇跟到Nibali

CONTADOR追淨1隻兔

Froome甩左
都話佢week 3出事有前科

Contador仲爭一個

Froome輸Nibali ~40秒

仲有個ANGLIRU

stage 18 169 km

仲有55Km，20個突圍車手13分鐘優勢

SKY淨係副將都拉爆CHAVES + LOPEZ

呢D短+斜山仔NIBALI永遠都要輸20秒

Froome今日係Nibali身上又賺返21秒，領先優勢拉返開到1:37

有啲根本就係主將實力 Kwiato, Landa, Poels同Thomas，唔係GC就係古典賽主將料

Sky 求其拉一個人出黎都可以做到主將

16年簽返嚟嗰啲已經好得，Diego Rosa同Gianni Moscon
有錢真係唔同啲

今晚 stage 19

仲有25 km

Contador又黎

grand tour不能沒有contador

contador 又attack了
依家狀態咁好
都唔知點解第三站會輸左2分幾鐘去

如果第三站有依家嘅狀態已經穩守第三
話咁快拉開左50秒

拉開左1分鐘

暫時有30幾秒

就黎追到...

Molamola

聽日HC山頂衝線
艦長無機件故障應該都隱了

係咪唔記得左佢前日爆偈

硬係覺得佢唔係爆偈。尋日臨尾幾百米路輕鬆扯一段又贏返Nibali廿秒，都唔知係咪已經留力世界賽……

交戲咋
唔係世界賽又比人mark實

stage 20
117.5km

仲有60km，18個車手得1分鐘優勢

26km 1:30秒差距
一級坡，之後HC

今日極高速，Aru Zakarin已經甩左

今日好多落斜炒車
地濕真係

Contador係領先集團同另外4位夾車，暫時領先主車群40秒

Froome同nibali都係得返一個隊友

Contador g1
Only one!
開槍！開槍！開槍！

上總成績第三/分站冠軍最少要中一樣

Nibali再唔attack就冇機會

就算呢一刻扯得甩，都唔夠時間拉開分半鐘過外

啲觀眾真係好熱情
但好怕佢地阻到

Nibali爆偈

Froome同Poels扯甩哂其他人

拉返得返30幾秒

Contador退休前贏返站

好感動
Contador生涯最後一個 mountain stage 可以打手槍黎完結

榮休！

不過Contador最後總成績都係得第4，過到kelderman但過唔到zakarin

講真作為Andy Schleck死忠，我以前唔係好鐘意Contador，但都從來唔否認佢嘅實力，今屆環西係我第一次咁撐Contador

感動